\chapter{Wprowadzenie}
\label{cha:wprowadzenie}
W dzisiejszych czasach komputer stał się niezbędnym narzędziem do rozwiązywania problemów współczesnej fizyki. Fizyczne symulacje komputerowe są naturalnym uzupełnieniem fizyki teoretycznej oraz fizyki doświadczalnej. Można w łatwy sposób stworzyć abstrakcyjny model, który analizujemy lub poddajemy symulacji, w warunkach często nieosiągalnych doświadczalnie. Modele i symulacje komputerowe również posiadają swoje wady, takie jak zły zestaw założeń, niewystarczająca dokładność, zbyt krótki czas, dlatego też trudnym wyzwaniem jest optymalne połączenie doświadczenia i symulacji, tak aby uzyskać najlepsze wyniki. Jednym za zagadnień fizycznych intensywnie badanych metodami komputerowymi jest wytłumaczenie struktury i własności złożonych stopów metali - CMA. 

CMA (ang. Complex Metallic Alloys) definiuje się jako stop metaliczny, posiadający komórkę elementarną struktury krystalicznej, składającą się z tysięcy atomów. Periodyczność komórki elementarnej jest znacznie większa niż średnia odległość pomiędzy sąsiadami w krysztale, przez co własności fizyczne, a zwłaszcza transport elektronów, różnią się znacząco od typowych kryształów. Istnieje kilka rodzajów CMA. Najintensywniej badane są obecnie stopy oparte na aluminium, takie jak $\beta$- Mg$_{2}$Al$_{3}$\cite{CMAFund}.

Badanie struktury $\beta$- Mg$_{2}$Al$_{3}$  jest głównym powodem powstania omawianego programu do wizualizacji. Stop ten posiada wiele ciekawych własności, takich jak niska gęstość. Ponad jedna trzecia pozycji atomowych w siatce krystalicznej jest częściowo obsadzona, co może zostać wykorzystane do magazynowania wodoru. lub materiał termoelektryczny. Interesujące są też własności termoelektryczne i wiele innych, które nie zostały jeszcze do końca zbadane\cite{SamRev}.
%---------------------------------------------------------------------------

\section{Cele pracy}
\label{sec:celePracy}

Celem pracy jest stworzenie, systemu pozwalającego na wizualizacje procesów dyfuzji i porządkowania w stopach międzymetalicznych, takich jak stop $\beta$- Mg$_{2}$Al$_{3}$. Aplikacja będzie miała za zadanie obrazowanie zmian poziomu i typu obsadzenia węzłów sieci krystalicznej. Zjawiska te są na tyle uniwersalne w procesach transformacji, że narzędzie będzie mogło znaleźć zastosowanie przy analizie innych stopów metali. Dodatkowo system będzie w stanie stworzyć klatki animacji, tak aby przedstawiały one ewolucję procesu. Oprogramowanie będzie używane jako narzędzie wspomagające prace fizyków. W pracy zawarty będzie również opis struktur danych i algorytmów użytych w aplikacji oraz proces jej projektowania. 

%---------------------------------------------------------------------------

\section{Zawartość pracy}
\label{sec:zawartoscPracy}

W rozdziale drugim opiszę złożone stopy metali, skupiając się głównie na $\beta$- Mg$_{2}$Al$_{3}$. Następne rozdziały przynoszą informację na temat użytych algorytmów oraz struktur danych. Postaram się również opisać technologie, jakich użyłem w kontekście wymagań projektowych. Pracę zamyka rozdział poświęcony wnioskom z procesu realizacji programu. W pracy znajduje się również dodatek z instrukcją obsługi. 


















